發現左連登一個好奇怪的現象

好多時候個post既正評負評風向
係同 留言既立場完全相反
例如呢個post

打風姐 唔係打仗呀香港人

明明個post有千幾正評 百幾負評 咁照道理大部分人都係覺得打風前咁買野係好有問題
但係睇左十幾頁 大部份人留言都係覺得咁既行為係合理 點解會咁奇怪呢

我就鳩估左d原因
第一有可能大家都無深入諗過呢個行為過唔過份就評左分 但諗深一層又覺得合理
第二有可能一開始正負皮既人係偏向正評 跟住好多無乜批判思考既就跟大隊一齊正評

其實一直覺得留言都有正負評功能唔係咁好
有時根本係一d合理既留言 因為比人負評 跟住又有一班跟住帶風向既去負評 搞到根本無人會認真諗下講既野合唔合理 就直接屌鳩條友
希望大家唔好先睇個正負皮數量 去分析下個人講既野 唔好比d數字引導左你既既定立場

Sorry for 1999

知道1999就唔該你整理下先出

我都唔明未雨綢繆有咩好笑

諗一句打一句 打打下就鳩打左咁多野出黎

正負皮係咁架啦
D人見邊邊多就投邊邊 好多時參考價值不大

其實係

正負評係會影響你第一刻嘅感受

但係之後識唔識得調節自己嘅思緒 理性思考
就要睇個人嘅修為

當連登係fb
正皮=like
唔洗思考咁多

好認同
好多時候其實我都受影響
但有時諗深一層就覺得果個人講野其實合理

所以咪叫你整理下先出囉

Sorry
講得唔好 你慢慢消化下

認同

我覺得以前上高登會俾人笑毒撚嘅時期喺最正

宜家連身邊啲女同學都會上連登
甚至可能追post追得密過我

成日話child登
其實有小學生喺到留名都已經唔出奇

利申：小五已經上高登 不過做咗幾年cd-rom

利申好少睇正負皮

記得n年前有個po
有條友話自己係機鋪打機
比警察查身份證，發現佢未夠16歲，然後點點點...

我唔記得個po重點係點
只記得佢比人洗版到1001，被人紅字quote佢未夠秤，屌佢中學雞唔好學人上高登

可能因為咁而令到當年嘅高登成為一個高質嘅論壇
起碼唔會狗屎垃圾都擺上嚟先

認同
以前高登係小眾
宜家連登變咗主流思想

對唔住我見到你冇負評 手痕俾咗個你

同埋有樣野就係 睇左正評定負評先睇comment
咁樣既話自己思考方和就去左正評先 會變到個人根住所謂「大部人」去諗野

如果好多小學生黎上連登 應該以經比連登仔培訓到小一 就覺得女人就係雞

知音
開過po冇人理

因為見到班on9 仔已經唔想講嘢，正皮>上一頁就算

十、九年前高登開始引入啲無無謂謂功能，成班人都屌，久而久之就冇人再屌，然後連囝起新壇都唔諗下係咪要去蕪存菁，就咁全盤抄曬就算。

正負評完全係令人減少討論，純粹流於個人情感愛惡表達嘅廢功能嚟。

EXACTLY

正負皮，本質就係個人愛惡情感表達。

但更大問題係人類有跟風的心理。

個個都驚自己食一堆負皮
搞到更加容易成為一言堂

可能連登正皮左冇得轉返負皮
負左又冇得轉返正皮
所以問題先咁大

如果似discuss
俾人可以改返正負皮表態
可能會好少少

正負評直接影響人對嗰句comment嘅判斷
會令人少咗去分析句嘢嘅內容同立場

或者都係因為咁樣，連登嘅炒車文化咁盛行

通常第一個正評多既留言 都係偽善到爆既

但之後既討論 就會好結實咁打破依句廢話

但因為已經無咁多人討論落去
所以後期討論小貓幾個既正負皮先反映到道理係邊一邊

如果學discuss咁
俾人可以改正返正負皮表態
可能會好少少

根本不嬲都講你未俾評分之前唔應該俾你睇個正負評數量

Fb有得unlike返
連登直頭like左冇得轉返unlike
正皮冇得改負皮

所以根本係連登呢個網站程式設計問題

建議推上站務台

調返轉諗
將正負皮嘅名單公佈俾所有人睇
而家正負評炒車都冇得直接鞭屍
炒完都可以當唔關自己事
甚至可以comment句 連登仔又炒車 嚟扮清泉

我以前上高登都係因為其他forum啲post同comment可以修改
高登講錯嘢收唔返就會俾人鞭屍

投票好多都不記名
呢個又影響私隱未必咁好

係碼可以改返自己觀感
或者要投左票先可以睇結果
都好過現家呢個function

建議推上站務台討論

站務台已經有一個post
建議投票前唔好畀人睇正負皮數量

連狗洗正皮而家先知？

烏合之眾

cannot agree any more

正負皮真係好垃圾
有陣時學術討論 啲人負皮就當駁咗

一直fb都係港豬集中地
而連登而家多數所謂嘅正評主流意見同fb差唔多

支持嘅人咪直接正評上一頁
唔通留句"樓主,我同意你"咁撚on9?

反對嘅咪直接留言屌樓主
所以根本就唔會有正常討論

已讀=like

一開始都已經話啲垃圾多數都跟風俾正負皮

撳個評分係用情緒，回覆留言係用理智

個正評好似係like咁用架